4) grep
- matching
- 대소문자 구분함
- 라인 전체를 출력한다.

Q. The가 있는 txt 파일을 전체 조회하라.
A. grep The *.txt

- -v : 조건 문자열이 없는 라인 출력
- -w : "root" => root만 찾아냄

Q. /usr/lib에서 d로 시작하는 라인 개수 알아내기
ls -l /usr/lib | cut -c1 | grep d | wc -l

5) sort
- 정렬. 오름차순 (abcd...)
-r (reversed)
-숫자 정렬 (-n)
  sort -n -r sample.txt
  sort -nr sample.txt

Q1. animals.txt 3번째 필드가 숫자 => 오름차순 정렬해서 출력하자.
A. cut -f3 animals.txt | sort -n

Q2. 최소값, 최대값 출력하기.
A. 최소값 : cut -f3 animals.txt | sort -n | head -n1
A. 최대값 : cut -f3 animals.txt | sort -nr | head -n1

Q3. /etc/passwd 디렉터리에서 사용자 이름 정렬하여 오름차순으로 추출하기.(head로 조회)
A. head /etc/passwd | cut -d':' -f1 | sort

Q4. 사용자 중 root가 있는지 확인하기 (존재하는 라인만 출력)
A. head /etc/passwd | grep root

6)uniq
- 중복된 문자열을 제거해서 보여주되, 인접한 중복 문자열만
- -c : 중복되어 제거한 문자열의 개수를 보여줌.

Q. 성적표(grades 파일)에서 가장 빈번하지 않은 등급부터 출력하기.
A. sort grades | cut -c1 | uniq -c | sort

-------------------------------------------------------------------------------------------
#1. 버전 관리
- 파일의 변화를 시간에 따라 저장했다가 나중에 특정 시점의 버전으로 다시 꺼내올 수 있는 시스템
- 협업에 유용함
- 툴 : 깃

#2. 깃
- 데이터 저장 방식 : 스냅샷을 찍듯이 데이터를 취급
- 오프라인에서도 저장 가능
  - if 빈 파일 -> 텍스트 입력
  - 키(key)-벨류(value)
    -키는 고유하다. (해시)
    -벨류 (텍스트)

-깃 상태
  - 수정 : 파일이 변경된 상태
  - 커밋 : 저장
  - 스테이징 : 스냅샷 찍어서 커밋할 준비가 된 상태

-깃 커밋 순서 : 상태 체크 -> (수정) -> 스테이징 -> 커밋 -> ...

1) 버전 체크
git --version
  *git -v --version

2) 사용자 정보 설정하기
- name : git config --global user.name 이름
- email : git config --global user.email 이메일
- 옵션 : --global : 전체 시스템에 영향을 준다.
  - 프로젝트마다 다른 이름을 사용하고 싶을 경우는 옵션을 제외함

- core.editor
  -vi 빠져나올 때는 :q + enter

- git help <프로그래밍>

# 디렉터리 (directory)
- 현재 디렉터리 : working directory, current directory
- 우리가 말하는 "폴더"
- 트리구조를 가진
  animals/
    ㄴ name.txt
    ㄴ age.txt
    mammals/
      ㄴcow.txt
    reptile/


- 하위 디렉터리 (child) - animals > mammals
- 상위 디렉터리 (parent) - mammals > animals
- 형제 디렉터리 (sibling) - mammals, reptile

- /로 구분함
  animals/mammals/cow.txt
  <디렉터리 / .... / 파일명>
- / : 루트 디렉터리

- 절대경로 : 루트에서부터 시작
- 상대경로: 현재 기준
  -나의 현재 위치가 mammals이다. 근데 위로 가고 싶다.
    1) 절대경로 : /....../mammals
    2) 상대경로 : 
      .. : 부모 디렉터리
      . : 현재 디렉터리
  -cd : change directory

  예 : cd ./mammals
       cd ../ mammals

- pwd, cd
- .. , .
- mkdir

Q. new_dir로 이동해서 디렉터리 "dir2" 만들어보기
A. cd new_dir
   mkdir dir2

3) 깃 초기화
  git init : .git에 모든 변경사항(스냅샷)이 저장이 된다.

4) 상태 체크
  git status

  깃이 모르는 파일일 경우
  untracked -> 'add' -> tracked

  add -> commit

  - branch 정보 : main

- git status
- git add <파일명>
- git commit -m <메시지>


  